1869. Jurri ku 4 mal p olli keik koggukonna Kohhus koos, sies sai Terkemeggi wallast Mats Tiit puma warra keik kirja ülles pantud mis sel aial on olnud ku ta ommale teise naese wõdnud on.
2 wanna Mära Obbust 1 astane pätsad wars 2 Ärga 1 astane arrik wassik 1 Lehm 10 Lammast 1 Sigga 1 pariellajate raud Rattad 1 ühhe Obbuse purattad 7 Regge 5 Atra 2 Raud Lasna 3 raud Kangi 5 Kerwest 10 Wikkartid 8 Sirbi 4 Hein Kiit 7 Kotti 4 Eilja Kerstu 2 Ollr Tanni 5 Olle Kihha 4 kalla Kihha 4 Pada Kattelt.
Kui se essimenne Naene Leno on Matsile naeseks saand siis on temma Tido oue toond 1 Lehm 6 Lammast 1 Laekas.
Tido oueriistad mis pajas on 2 wassarid 1 pihhid 1 peraak 1 Allass 1 Naela Orm.
Sel aial kui Matsi essimenne naene Leno ärra surri siis olli selle puma peal wõlgo 20 wakka ruggid
Tallitaja Peter Allas
Kohto pea Jürri Ries
Kohto mees Tomas Teier
Kohto mees Redik Banner
Wööemünder Ado Kool
